金管局研推P2P快速支付 港元或人幣可即時跨行轉賬

現時不少本地銀行已先後推出個人對個人（P2P）流動支付服務，例如銀通成員網絡的「JETCO Pay」及滙豐的「PayMe」等，但始終仍未成氣候。《信報》引述市場消息指，金管局「快速支付系統」（Faster Payment）有望於明年9月最快推出，應用範圍涵蓋個人及公司客戶，並可即時進行港元或人民幣跨行轉賬過數。

金管局發言人稱，「快速支付系統」可支持港元及多種貨幣，但首階段將支持港元和人民幣結算，而且銀行及儲值支付工具營運商均可參與，例如八達通亦可加入，用戶可將八達通資金轉至銀行戶口，有指該系統可於每周7日、每日24小時運作，即是用戶任何時間進行跨行轉賬，對方能即時收款。

幾年前就應該做啦

加快都係明年九月，班友返工平時做d咩

payme用信用卡+有積分贏晒啦其實